[振軍心] 只要活躍人數 > 3.5% 嘅人口，社運幾近會成功

前言：哈佛政治科學家Erica Chenoweth做左一項研究，睇左由1900 至 2006 年間 323 場社會運動嘅結果所得出嘅結論。

我明見住手足被濫捕係會好痛心，但今時今日出得黎既幾十萬手足大部份都已經有覺悟，因為佢地行出黎就已經係犯緊法，你覺得佢地有無心理準備？被濫捕既人絕對唔會想我地內鬨同灰心之後一蹶不振，累同頹就休息一陣，之後我地得一樣野要做，就係繼續行動。

要記住，輸咩都可以接受，就係唔可以輸自己。一旦失咗軍心，驚白色恐怖、覺得無力而灰咗放棄，咁場運動就會自行潰敗，所以我地唔收自己皮，政府就收硬皮。

Push

唔好比出面啲5毛分化

大家覺得有道理不妨幫手留言推下, spread出去

推

同意！
多謝樓主回血文！

檢討無問題，盡量唔好放負，大家心理質素要更好

但你忽略左民族既本性
香港人麻木同習慣係世界級.........
同埋太過善良.......

由於目標係中共，所以唔係要700萬入面嘅3.5%，係要14億入面嘅3.5%

講緊接近5000萬

懷著樂觀總有轉機 唔好麻木

多啲正能量

和理非心態要調整

不被捕→不要被捕，但不怕被捕
不受傷→不要受傷，但不怕受傷

一定會贏

甴近平

仲要發生係首都，即係北京呀

但係e個數字裏面大多數抗爭對象係一個獨立國家

香港特別在政權背後仲有一個巨大政權話事

我都好想重演10月4號個個人數

點解今日冇行動post

岩呀，香港既情況係唔同，但同樣地我地都有獨特優勢，就係經濟實力同國際支持，而且重點係唔可以放棄

你睇番你前兩日開過既post

P 牌推

其實和理非已經調整緊, 20/10已經係咁

不能放棄，五大訴求，缺一不可

曱甴近平

P仔推唔到 支持

Tui

補Source：回帶其中一位巴打既舊post搵唔番條link
有興趣可以約略睇下呢條link：

大型遊行 係話比政府聽示威者做既野有民意授權

push

得閒練腦玩BG
落街打交當演習

巴打唔洗咁辛苦，可以推慢d
見你十秒就推一次真係會有職業病

習曱甴

抗爭喺無可能0損失架 香港人反抗

根本就係贏緊！應承大家一定要堅持

同埋拋返個波比政府 爭取支持

@fuckthepopofightforfreedom

鬥長命 搞經濟

多方戰線都唔可以懶！

屌 copy錯

香港人，繼續反抗。
我對運動發展既睇法

今日手殘

我地而家既行動要係香港影響經濟、要係香港抗爭
先維持做到香港人一直過3.5%，繼續擴大抗爭人數再講啦

好感動

冇所謂已經慣左

等佢冇得9up 又話大部分人係反對遊行示威

黃色經濟圈

堅持就一定會贏

tui

推，加入黎比下意見

遊行搞手入黎望望，針對呢排正苦既做法

恭喜巴打成為專業推文師

一定要堅持，唔可以向惡勢力低頭，否則以後更慘 !

傻強巴都係唔洗推咁密啦，抖下

大家咁話

同意

罷買真係好重要！

有 啱起身刷完牙 仲濛濛地
未集中精神推po

大家回下血

支持樓主，大家一齊撐落去

但要小心，而家餐餐有不反對通知書嘅集會都係伏，死黑警引晒啲人出嚟，就鳩拉，制造輿論。

尋日中環聽到啲退休呀叔傾計
「話咪拉我囉 我又唔使返工
坐一年半載好閒啫」

不過佢地年紀 骨折都好大鑊
有危險就要叫銀髮族退

非暴力行動成功機會比暴力行動大 2 倍。咁即係要轉返和理非？

佢地真係最強和理非黎，特別守護孩子個班

[機場]而家已經有一堆和理非唔怕被捕, 係時候試吓再搞機場

唔係，而係要互相配合互相合作，和勇不分呀

同意
但唔好輕視你既敵人 請做好心理準備

（稍為改左小小標題）
當面對軍政府時，抗爭運動需要面對的八個現實

721 85 811 831 101

pish
推到中共仆街

唔一樣 人地喺會聽民意ge政府 我地喺中共

習近平 曱近平 曱甴平

啲示威者方向開始有眉目

推
我點都唔放棄
你地呢

呢啲就係所有和理非都要有嘅基本心態
民不畏被捕，奈何以濫捕懼之

推。

pish

撐著!

堅持就是勝利

我地絕對有力量反抗架

啱星期六日搞好 星期一至五仲要比人返工返學 支持

agree push

所以非暴力嘅大家可以長期罷工未

我自己咁睇，輔以國際援助、融入武力抗爭既長期經濟戰先係出路

岩呀，老套d講句都要，堅持就是勝利

難 要先有工會

比人拉既手足 出到黎需要黃色經濟圈support
大家要努力建立
繼續罷買裝修 有效令中資死返大陸
光復香港
只能贏 沒有退路

罷消費？大把黃絲仲搭緊黨鐵食麥當勞呀。

香港人 請承認自己根本唔係搞緊革命

呢場社運最唔需要既就係冷嘲熱諷既說話，完全係零建設性

由自己開始做起,每日TWITTER AIR DROP 10點大叫

Then? 自己盡做就得

諗起都好傷心

呢個係社會運動講法，但革命呢？

推 其實經濟抗爭可以有多好多野可以做
最簡單可以將網上既藍黃名單分區印出黎再派
始終唔係個個會上網睇 特別係銀髮

推 正能量

曱甴王 曱近平

咁就要一齊呼籲身邊人啦

Agger

Agree

其實依家未算革命 算抗爭

「香港人唔係搞緊革命」係偽命題

少過3.5%

多謝振軍心

快閃裝修

罷消費，長期落去攬炒經濟

見朋友去麥當勞 要叫佢地去大快活 健康d

推手

終於搵返張圖

有外資 港交所日日安全運作，攬炒係中小企

大家唔肯罷工，罷消費應該好易啦呱
黨鐵避唔到就用綠卡，重防唔好夾硬跳閘，黨鐵依家請多好多人睇住已經增加咗成本

通常都係西谷d熱血圖會比較激勵到我

各位手足 頂 撚 住 呀 ！

明天準時返工，星期六日再講

中國國家主席甴近平

上咗熱門第一

無論點都唔會放棄

輸出革命好重要，而家大陸冇可能冇反對派，只係唔敢出聲同露面，但反共反習嘅至少有一堆人匿埋等緊一個機會企出嚟

推
只可以咬緊牙關堅持落去

一定推

繼續撐住

你若放棄 誰衛我城

咬緊牙關
撐落去

互屌指責放負冇用，只有檢討再整頓為上智之本

我試下搵
我最鍾意嘅應該係月島嗰張熱血圖

撐落去，一定會贏，煲底見

安西教練
我好想光復香港呀

正解

我再重申：呢場社運最唔需要既就係冷嘲熱諷既說話，完全係零建設性，有心既可以去gay礎巴既罷工post幫手，link比埋你:

push
btw
中共終極春代
想中共垮台永遠結束對香港嘅暴政即入

點解冇得9up?6月嗰陣200萬人出黎都話自己係沉默的大多數啦 港共正苦有乜係up唔出？

係咪最初block鳩牛島個張

實際掌權既係中共 所以要 14 億既 3.5% 先岩

推！

持久戰拖佢老母

Up

其實喺做戲比國際睇

搞掂香港自己先啦，我地自己成功咗，先可以輸出革命

係仲有佢熱血大嗌烏野嗰張

習曱甴習曱甴習曱甴習曱甴習曱甴習曱甴

香港人堅持

小妹發現facebook好少行動文宣流通
我自己一個帶風向帶到好絕望

要記住尼場革命唔係淨係屬於連登仔

四五十歲既人多數淨係上fb 佢地多數只會認同大眾都吹奏緊既野

而藍屍page係fb大行其道
正所謂「識睇一定睇comment」

所以我地要多啲係唔同post下面貼行動文宣同出下風向post

唔該大家唔好淨係focus係twitter戰線
FB戰線一樣咁撚重要

入曬唔同既地區group
根據每日唔同新聞出post
最簡單就係comment度貼行動文宣

以後可以多啲依啲po?由其是多人被捕當日夜晚

堅持到底

推 加油 堅持

回血

要記住，輸咩都可以接受，就係唔可以輸自己。

多謝樓主，呢句寫得好好

有乜撚用？外國又唔會出兵黎香港幫你 自己香港自己救啦

曱甴王 甴近平 江甴文 毛甴東 習曱甴

Too many things have happened what about 4th of Oct

不分化

香港人有幾mean 幾記仇都好出名
搞到佢本人點會咁易麻木
18 區開花係有用的

同埋 善良有善良嘅痴線玩法
你諗下1 蚊交稅，整果個同用果個都係痴線

我地要時刻互相勉勵

曱甴王 甴近平

Push !!!!!!

努力輸出革命

Lm

習近平

仲有教練話排球既所有動作都係連接在一起，排球係永遠唔會低頭向下既運動，睇動畫呢下真係正到

正能量

唔可以放棄

1蚊交稅真係好有用

不時聚人 話比全世界聽 我地仲係好記仇

唔打飛機 但要振軍心

有時灰就遠離連登半日一日，過後重新出發
我地只需要繼續檢討同向前行

或者模式要改變
一個月兩場大形遊行黎集氣
其餘時間裝修

應該每個weekend去商場和你shop
要令全部商場做唔到生意

覆番你，10月4號係宣佈立禁蒙面法個晚

唔好放棄

多謝樓主 的確琴日都仲feel到手足冇減退心情 但都同時要搵方法聚人保障安全 加油！

推！冇人想長期作戰但都要做好長期作戰嘅準備！大家盡力做多啲！為手足、為公義、為民主！

曱甴平甴近平

每個weekend和你shop
快閃裝修
和理非集會要進化有心理準備被咬
唔好帶文具去

星期四爆買
星期五地區活動
星期六和你shop

長期打落去

Push 唔好放棄

可以檢討，唔可以灰心

第三點唔認同，從來江山都靠打出嚟

岩呀，唔可以輸自己！
大家要Keep住！

集集都有金句
次次睇完動畫之後成個人即刻熱血哂

無論形勢點好點差
都唔撚會放棄
因為一縮 一放棄 就真係輸
simple as that

讚👍， 不過真係和理非要習慣下食TG和被警方噴胡椒噴霧， 人夠多就要一心團結， 不要擔心無人幫拖， 經歷了將近5個月的抗爭， 仍然出嚟行的一定係有堅定的信念和意志的人， 一個開拖實會蜂擁而上， 救得一個得一個， 唔好警察趕你哋走就咁聽話走， 有幾個帶頭企喺度唔走就一定成班人都唔會走， 羊群效應呀！

仲有呢張大家一撚定唔可以放棄

其實快閃裝修係sustain唔到

自從開始裝修之後
你覺唔覺得啲福建佬唔見曬?
冇咗8.5咁大規模嘅黑社會出動

所以裝修嘅目標唔會變多
會繼續停留喺政府地方 美心 360
最多計埋中銀

目標重要性 同動機 會慢慢變弱
淨係不斷裝修 而冇遊行
可能會發展成亂咁爆
好危險

曱甴王 甴近平

我哋撐落去！
冇人係condom，全部都係手足！

習甴近平

甴近平 推

攬炒無敵

唔可以輸自己！

和理非繼續經濟戰

正面post 推

習甴曱 甴曱

怯，就輸一世！

Pish

極同意黃色經濟圈重要性
朋友一向冇裝 話琴日發夢亂放tg個陣頂唔緊
混亂中入左舖頭暫避 好彩俾佢入正間黃店
藍店既話唔敢想像

回血文萬歲

罷工 罷市 罷消費 真係現階段最核彈嘅春袋
但問題真係要嚟一次大罷工先得

其實係 200萬人 / 14 億 x 100%
0.14% 左右在反抗
點成功。

一定要贏

堅持 不放棄

好文要推

其實嗰日嘅民怨同人數
係政府專登做出嚟

你諗返
嗰日所有媒體一齊吹行風話會有緊急法
政總所有員工中午放工
晏晝已經有大批防暴守政總
全香港都有公司俾職員早放工
所有大專冇曬1830後既堂
啲超市排哂長龍儲水儲糧
嗰日真係有山雨欲來嘅感覺
我已經準備好 嗰日會係咁開實彈

但後來諗返
其實係警察放軟曬手腳
專登唔守 畀我哋去周圍爆 放火
可能嗰陣政府係想搏民意逆轉
好明顯失敗 但要提防下一次

推呢個

非暴力行動成功機會比暴力行動大 2 倍

所以要強迫傻人無腦前線退役

繼續堅持
毋忘721 831 101 新屋嶺

用全支計,我哋0.1 percent都冇

（突破樽頸）請返工日子 早上抗爭 真正影響民生

我覺得下次遊行應該嗌

香港人，堅持

唔該巴打

話香港人善良 真係笑而不語
香港人有幾Mean幾Nasty 真係世界冠軍
香港人 反抗！

安西教練

你若放棄 誰衞我城？

龰

難得係連登見到嘅回血文

要努力搞好經濟戰
黎緊既重點

由中午三點維園打到凌晨三點旺角，香港人嘅真正問題

要記住，輸咩都可以接受，就係唔可以輸自己。

好似曾俊華

岩呀 之前都話全世界搞機場未失敗過

[戰術討論]若市民於閑日商業區「和你返工」，政府可能跌入兩難局面

堅持！不放棄！

士氣
士氣
香港人 反抗

香港人，反抗！

曱甴平 習近平 甴大大

光復香港，時代革命

2014年都有你既諗法

結果今年

香港嘅情況更嚴峻，依啲例子大部分都係民主國家或起碼係主權獨立國家，香港面對嘅係一個殖民恐怖統治我地嘅極權政體，我地冇其他國家嘅玩法，例如逼總統解散內閣、提早大選，我地係win or nothing，一係贏就獨立，輸就全部入集中營。所以3.5%係唔夠，我地要更多人、更多勇氣、更多反抗

翻工人幫手未

30萬人
依家都係啱啱好

回血，甴近平

推 向失敗主義說不

香港準備刷新紀錄

呢個要推。未再互吊先

有用

甴近平

[品葱] 蔥友幫我哋整咗個backup區

講左幾個月既麻....

經濟真係最傷
個個週末, 節日啲名店商鋪無得開門
再加平日罷買,我就唔信唔痛

人應該唔少 不過真係聚唔到

推
正面post

不要自我放棄
而係要自我檢討

曱近平

Puh

一旦失咗軍心，驚白色恐怖、覺得無力而灰咗放棄，咁場運動就會自行潰敗，所以我地唔收自己皮，政府就收硬皮。
十分認同，不停吹風輸

純討論 黑警會唔會啪左藥?

//3. 非暴力行動成功機會比暴力行動大 2 倍
非暴力成功機會 53%，暴力行動成功機會 26%。主要係因為非暴力行為獲得更多人支持，人數通常比起暴力行動高 4 倍 （平均參與 200,000 人 VS 50,000 人）
簡單d講就係和勇不分，互相合作//

第三點直接跳入研究結果而去無視佢嘅研究對象（民選政府vs極權政府嘅比重，成功嘅定義，非暴力行動嘅定義等）要知道人哋嘅真・參與人數係好高（者係唔係你去下龍門就叫參與）同埋人哋嘅非暴力抗爭其實都好粗暴，甘地會叫罷交稅，成個印度都有做。

依加個問題係肯和理非升級嘅人太少，根本做唔到乜經濟攬炒（幾多人搭黨鐵，幾多人仲乖乖地交差餉交稅），做多啲依啲宣傳仲好過出嚟鳩行然後推前線比狗拉仲好啦。

我唔係分化撚，但我哋要接受現實，和理非暫時嘅效力係微乎其微，要狠狠地升級，全面罷搭，全面罷交稅 / pps交稅（ks咁樣好似會令銀行多咗好多錢⋯⋯），進而三罷，而唔係鳩摺紙鶴話要國際關注。國際已經夠關注我哋都係仲其他正經野，don’t do the minimum

開始多番有用post , 大家一齊加油！

巴打有見地

推正面scientific post

3.5%就贏硬既話，咁香港係贏撚9硬，依家叫黑警收皮既佔香港人口六成有多呢。

魏書巴D po 好正
感謝回血

習近平 甴近平 曱近平 習甴曱

大家要有覺悟呀

我地WIN硬

打經濟戰係最有效係真

絕對係長期戰
唔好因為短期失敗灰心

香港人短視開
咩民主回歸最好例子

唔好諗住有速成
我地唔係面對民主社會

士氣！！
大家要堅持啊！！

根本仲有好多人,民意一日仲係我哋果邊，我哋係唔會輸。

同時希望大家注意保護自己
唔理個source係咪真係狗樓主講個幾點真係要注意

朋友同我講左一段時間Object臥底新招

成個網好撚多放負post

經濟戰係唯一出路，唔好咁執著一定要武裝革命啦

香港嘅最強武器係經濟同國際，而唔係武裝呀

樓主嘅諗法同我好似，連登終於有啲正常人

有親自出過黎既人，唔會覺得運動有降溫過
Totally agree

佢研究係民主社會定極權社會?

軍心

以後咪撚再話俾黑警聽佢哋跌左嘢，害撚死大家呀

香港人，反抗

預左呢場戰爭係以年月去計

勇武打遊擊，和理非打擊賣港產業

保持憤怒，但同時要保持冷靜

唔憤怒會麻木，死傷被擄者只係數字，
但唔冷靜就諗唔到方向，甚至有方向都做唔到果個方向

有睇過樓主幾個post，打長少少回應下

根本政府已經收唔到 只會繼續用暴力

要理性客觀分析問題所在 再作出修正改善 盡量唔好比私人主觀感情影響判斷

我覺得重越來越興 邊有可能減低 但係班成日出既前線資金就令人擔心

習慣我覺得唔多唔少都有 所以要大家不定時開post互相提醒

其實和理非先係最強既盾 只要你覺悟夠 見狗唔跑 做肉盾 比人捉到最多咪坐48粒鐘（當然亦好大機會返臭格被毒打）

但成件事係可以幫到blackbloc同勇武 佢地比人捉到係要坐10年

不是有希望才堅持，是堅持才有希望。
五個月了，香港人繼續反抗

〈突發〉有人派投票錢叫大家投何妖一票

tuii

借位唔該

（突破樽頸）請返工日子 早上抗爭 真正影響民生 2

希望各位如果覺得攰/心理狀態唔太好唔合適出場住就先休息一次兩次先，可以留喺屋企做下文宣嘢先
冇人會怪你哋，都唔使對唔住，今次你休息，下次就到返我休

好似之前睇過, 但係值得再睇

老實講，呢個理論嘅前提係要喺國家嘅首都搞嘅社運

唔通東歐衞星國一定要係莫斯科抗爭？

冇放棄 但係戒嚴狀態真係好難出到咁多人

呢個只係時間問題，堅持每個人做到的事，香港人一定贏！

雖然時間可能係以年計/ 10 年計， 但一定要keep 住 >3.5%!!!

推
甴近平

撐住！！！

曱近平
習曱甴

大佬，係有民主自救體制，至有3.5效應，係獨裁國度要多好多，唔係放負，但真係要有較準確評估

推

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 還眼 被自殺 第二槍 緊急法

輸咩都好 一定唔可以輸自己！
有邊個香港人會諗到我地可以堅持咁多個月！
記住！蝴蝶效應！你永遠唔會知道你既堅持會帶黎幾大既成果！
但係！
你只要知道，香港人一放棄，就會變成新疆2.0！

講得好

曱甴平 習曱平

PUSH

乜都唔驚
只係驚互屌 割蓆

Good

堆

唔好成日諗住成功咗先乜乜乜 有冇諗過係因為乜乜乜先可以贏到

但重點係港府背後係中共操縱
要推翻中共 係要用全支那人口嘅3.5%
並非只有香港嘅3.5%

up

香港人，堅持落去

認真，以現時情況，香港人自己搞掂自己先一定係最迫切議題，唔係話唔想隊冧中共，而係我地連一小個香港都未得，上面D人都唔係個個撐共，我地成功，其中一個目標，係做俾上面D人睇

巴打你啲post重要
連登群魔亂舞
勁恐怖

其實好簡單道理
一日未放棄一日未輸
只有放棄嗰下先係輸嗰一刻

聖誕新年罷消費

但係有人話要係首都搞先有用...

多謝正能量post

推推

繼續打飛機丫

再推

唔可以等自己心入面團火殆盡！
保持憤怒 同時保持理智！

其實真主線係「經濟殲滅戰」
衝贏防暴狗有士氣效用 但冇戰略意義
反而引佢哋出嚟 已經好有用
防暴狗一出 嗰區嗰日生意玩撚猿
勇武嘅就去裝修紅藍店
和理非就去引防暴出現同保護裝修佬
平日就大膽嘅去整爛超市紅藍資本產品
細膽嘅罷食罷買罷用貼牆貼紅藍資本產品貼紙
務求令到佢哋一毫子都冇錢賺
黃絲全部用PPS一蚊交稅系統 要政府倒蝕
令到政府一毫子都稅收唔到
而呢條真主線 我哋要嘗試考慮同埋諗方法改善嘅 就係減少我方人員損失
就好似太平洋戰爭
日本諗方法殲滅美國戰爭艦艇
美國諗方法摧毁日本運輸船隻

完全同意，狗只係一班低賤既人，你打死幾多隻佢都可以隨時請多一大班

和勇不分

曱甴平

721

有道理。支持！
預咗香港第二次三年零八個月。先打經濟戰，打到共產黨變窮兵力弱就有機會。

香港人係金融高手，所以玩槓桿
200萬人係14億人既0.14%
試圖用0.14%既人，借美國勢力推冧中共

［化整為零］大家千祈唔好整爛超巿嘅中國牌子產品！

唔敢做冷氣軍師驚累人，經常性由屋企出發落街支援，總會有五六個同路人，10%我唔敢講，我果區5-6%一定有，爭在唔知佢地咩位置

其實每次都好多人出黎
班狗就係知道, 所以早早就放TG
務求嚇走一班冇裝既和理非